想問一個經濟白痴問題....

我岩岩睇書，話債券的價格會比股票跌先。
咁債劵加息即係平左？
咁但之前美國債劵加息，但雜誌話d科技股跌。但點解其餘又跌得咁勁？
其實呢堆野究竟有咩關係

利申：完全唔識，新手睇書睇雜誌學習中

債券加息

去搵份大學fixed income 101 lecture notes fixed coupon bond pricing 睇下啦，4張slides 講哂

其實冇關係,報紙佬求其搵野up下配合個市
戇鳩先會信

Price = Yield/ yield rate

Yield remains unchanged
Price drops implies yield rate increases

首先，債券係合約型式
股票唔係

加息->但你d債券利息fixed左->你d債券無咁值錢

加息->企業借錢成本高左->賺唔到咁多->股價跌

利申：9 up

因為債券派嘅利息係固定嘅，如果債券價格下跌，買債券嘅回報率會高咗

1, 息升 => 債券價格下跌(因為coupon fixed)
2, 但如果債既yield 升 => 債既需求會上升
3, 係有限資金流動性之下，資金流向債既話，股票會跌

你要知道，到達依家係銀行加息，定係bond yield升

利申: AL econ

依樣真跟本係藉口
18-19年債息成2-3厘咪又係升
往往都係過後揾跌市升市原因
大家聽左合理就OK
正如一啲股票冇盈利都可以炒到好高PE
大家都係聽佢嘅未來願景夢想

thx, 我再學習下先

你係咪講緊TxxA...

「債券價格下跌」同「債嘅需求會上升」有矛盾wor
如果債券需求上升，債券價格應該上升，而唔係下跌。

睇返債券拍賣嘅新聞，可以見到係無咩人想買債券，所以未必係債券需求上升。

Tesla唔覺有咩問題
只不過佢炒過龍
回調返400-300會入少少
覺得佢係科技軟件股多過汽車股

因為科技股多數借好多錢搞, 咁利息高佐咪要重新計算一下個PE

你既1,2 係雞同蛋先既問題

銀行有加息咩債息升咋wo?

其實唔係

i see

債價跌，孳息升，股息唔上，股價跌。

無關係, 升果陣又話有1.9億派錢方案
跌果陣又話債券加息
價投點會理呢D
除非你短炒咁易比人影響

債卷coupon rate 係fixed,yield 升一定係價格下跌，最直接理解就係供過於求（即係多人賣債卷），所以係資金流出債卷。但啲錢去左邊，你自己可以推測吓。

出面股票佬係吹yield 升，你用DCF model 計估值時 個discount rate 就會大咗，所以公司估值會相對調低，有人跟新既估值沽貨所以下跌。

但係現實係大戶作故仔割韭菜定係真有其事，就冇人知，反正就係要跌。

係股票無盈利既情況底下
而家全世界都用緊dcf model去估值
而債息係代表緊risk free rate 佢升即係cost of equity 係高左
咁計出黎既dcf應該係會低左 所以無盈利科技股跌得好甘

其實唔關事，你睇下舊年，3月開始10年債yield一直升到宜家，但係d科技股都係升，你都唔知佢用乜model去估值，宜家分明跌左先黎做故仔

我睇圖明明係19年都keep住差唔多2%以上 係武肺印錢暴跌先去到唔夠1% 同時個市大撚牛